# GitBucket failure (different Tomcat user)

昨日対応しましてGitbucketとGitの復旧しています。

前回サーバ側のリリースを行った時にTomcat再起動を行い
元々はtomcatユーザでtomcatを起動していたのですが、
rootユーザでTomcatが起動されたのが原因のようでした。

Gitbucketが現在h2データベースを使用しており、
DBファイルが、tomcat実行ユーザのホームディレクトリに作成されるような動きとなっていたため
今までとは別のユーザでtomcatを実行したタイミングでDB情報が新たに作成され空になっていたようです。

元々のtomcatユーザでtomcatを実行することで元通りになりました。